【買樓前要諗清楚】低調置業討論區（202）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭, 連租約收樓都要做5成按揭, 唔好做犯法野

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/07/27公佈,，中原城市領先指數187.76，按周升0.24%

【終於到用港女煲炒樓】低調置業討論區（201）

上一個post, 歡迎繼續討論

留名

好貼題

乜唔係成交之後先係業主有租收咩

LM

新手留名

我都想知
係咪博佢撻訂
會唔會之後又反口話成交日後先開始收租
求大芋指教

留明

晨早流流拍枱拍櫈咁撚燥

五成團契弟兄姊妹揮一揮手

##d

個底夠厚

目標兩年後轉五按

打算下年轉按都抬錢做六按

無按保揮手區

六成團契歡迎你

知唔知點解業主會收租客一年租？

新POST 留名

唯有利誘架咋，不過佢俾開年租即係不擔心cashflow 只求安定，或個工種唔穩定，未必咁易走

你反而諗諗點解業主臨時唔交吉，要連約賣... 會唔會predict到租客連租約完都唔肯走
睇下業主成交前肯唔肯俾租客家庭背景，電話，工作證明你好過... 免得下下要上門拍門....

辛唔辛苦

唔辛苦，仲有養車，可能我無乜物欲

CEO財政上自己攪掂自己

其實一切按臨約做, 個租客走唔走根本唔影響
臨約寫連租約, 咁就5成按, 理得你間屋有冇人住租客有冇走

臨約寫交吉交吉, 就係交吉, 照上按保做89成 租客走唔走唔關你事, 到成交日業主俾唔到樓出黎佢要賠訂

呢d應該好明確, 無位走
如果臨約寫明連約賣, 唔好做咁多幻想
諗下點死掂5成/賠細訂好過
唔係既話俾左大訂就唔係咁簡單

垃圾卡黎，開左一定後悔

有

真係唔好同人講

謝謝茶絲 我會加油的

加油，祝你快啲有個安樂窩

謝謝大家 應該都要租多幾年儲錢

想問下樓花如果揀即供 做八成按 銀行係咪通常都可以估足價？
因為如非必要都唔想用發展商d plan 唔該

大發展商多數冇問題
佢地出價單已經傾好哂價
細發展商就

買定幾樽位元堂定驚🤭

樓價UPDATES：九龍逾千萬元成交暢旺 (12:54)

【東網專訊】九龍區接連錄得逾千萬港元成交，其中九龍站上蓋千呎戶，實用呎價逾5.6萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●西半山富萊閣為高層B室，實用面積320方呎，以660萬元成交，實用呎價20,625元。

●天后栢景臺1座低層F室，實用面積949方呎，三房間隔，以2,228萬元易手，實用呎價23,477元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍站君臨天下1座中層B室，實用面積1,061方呎，三房間隔，以6,000萬元售出，實用呎價56,550元。

●茶果嶺麗港城4座高層A室，實用面積748方呎，三房間隔，以1,080萬元易手，實用呎價14,439元。

●荔枝角孚新邨3期百老匯街86號中層A室，實用面積719方呎，三房間隔，以2.73萬元租出，實用呎租38元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺名都3座高層A室，實用面積399方呎，兩房間隔，原叫價590萬元，經數口議價後，減價10萬元成交，以580萬元獲上車客承接，實用呎價14,536元。

●馬鞍山翠擁華庭2座低層A室，實用面積681方呎，三房間隔，以870萬元易手，實用呎價12,775元。

●沙田碧濤花園二期A座(嘉麗閣)中層C室，實用面積651方呎，三房間隔，以888萬元沽出，實用呎價13,641元。

●粉嶺中心J座低層04室，實用面積365方呎，兩房間隔，以1.22萬元獲承租，實用呎租33.4元。

[/member]都滲哂出外牆，好大穫，懷疑入牆來水喉滲水[/member]

hi hi

不過係四年前買，而家買就無可能做五成

今期「白居二」早前接獲超過6萬份申請，攪珠於今早（30日）完成，並首次以電腦方式進行，以決定申請者的先後次序，首十個號碼順序為36、70、71、13、53、54、09、75、79、49。

唔知幾多人中左等中居屋伏呢

#metoo，佢派張有80萬信貸金額嘅唔知乜嘢信用咭我都退咗，白金咭幾皮嘢都用唔到

from 老貓

話說今日有細價股投資者，見報呻冤話俾國際金融大鱷「360HK」呃錢，呃佢要不斷補倉。但散戶睇完單新聞後，好明顯唔多同情，仲話呢啲手法，其實只係以前班炒家用來焗散戶上船嘅老土招，只係大有大食、細有細食。

開離岸空殼公司做「貸款人」、假網站、一出事就辦公室人去樓空等等，係唔係新招，認真見仁見智，大家自己識睇，筆者反而想引述其中一位散戶回應，佢話股市凶險，都係樓市安全，仲話：「都係買磚頭安全啲，冇炒家推冧個市」。

原文如下：

「83年用27萬5購入第一個連車位單位，現時升值40倍，98年用8萬多元買租置，現在……嘻嘻！

06年用128萬購入第三個單位，現在升值7倍，哈哈！」

近年朋友之間，流行講一個叫心臟病指數，就係搵錢以外，個投資項目，會唔會令你心臟有事。睇返近年樓市走勢，無論係CCL抑或CCI，依該位散戶思路，的確係「買磚頭安全啲」，今時今日炒樓，無咁易有心臟病，尤其係一把年紀，身體唔好，人自然慢慢迷信「磚頭」，講起來都有啲生理原因。

近年又的確係少咗人講「我要等03年再現時入市」嘅觀點，眼下多數係業主持貨自住或仔女住，如果真係有炒家想「推冧個市」，估計結果都只係兩敗俱傷，你覺得，炒家會唔會咁做？
反而，炒股真係炒到心臟病，尤其見到中伏股、清盤股，同埋騰訊兩嘢就穿，個心真係離一離。
筆者朋友結論係：「炒樓唔使煩。」唔知你又同唔同意呢？

我 08 年見雷曼之後就明

等樓爆買樓留名

依d撚屌開名啦

係，仲有機會比人告

新地及港鐵西南九龍天璽（九龍站發展項目第6期）近期連環加價，成交紀錄冊顯示，單日售出兩伙單位，單日套現1.4億元，其中20座第1區82樓B室，面積693平方呎，以4,583.85萬元售出，呎價66,145，成為全港最貴2房單位。

圖來自鄉土網友

巴打點發現改左結構?

不符合消防條例有機會火險不受保

琴日簽咗臨約，有種又緊張又興奮嘅感覺，好難形容

何文田呀

買左何文田邊度呀

有錢人

東方日報B1：新房策無阻癲價 公居屋一個月12宗新高 (00:13)

【東網專訊】政府上月底公布新房策，未有嚇窒資助房屋二手市場，反而刺激其頻錄高價。過去一個月，全港至少有12個公屋及居屋錄得破頂成交。最新為沙田居屋愉翠苑三房單位，實用面積663方呎，剛以739萬元沽，呎價11,146元，成交價創新界區未補價第二市場歷來最高。

市場人士指出，上述愉翠苑向為新界居屋王，即使未來新居屋售價由七折降至市值的五二折，買家不太理會，照樣高價入市，反映市場供不應求情況非常嚴重。

世紀21奇豐周淑萍亦表示，該屋苑N座高層6室，同屬三房單位，實用面積663方呎，亦於第二市場以733萬元成交，為新界同類市場次高，呎價約11,056元。

港島居屋王鰂魚涌康山花園樓價更是有升無跌。區內代理表示，屋苑放盤向來不多，本月錄約3宗買賣，其中兩宗於已補價自由市場錄得，包括最新錄得的8座中層D室兩房戶，以800萬元易手，做價創同類新高，以實用面積431方呎計，呎價約18,561元，創屋苑最高呎價紀錄。同類單位月初售價約778萬元，樓價再升約2.8%。

事實上，本月初以來已連錄多宗公、居屋高價成交，特別是受影響較小的自由市場，上周更出現香港史上首間千萬元的資助房屋。

旺角私人參建居屋富榮花園17座中層A室，實用面積592方呎，三房間隔，今個月以1,065萬元轉手，破盡全港資助房屋紀錄，呎價17,990元料屬屋苑新高。比較兩家大型銀行網上估值約831萬元及847萬元，高約28.2%及25.7%。

此外，公屋二手市場月內亦有多宗破頂個案，新界屋邨表現最理想。青衣公屋長發邨俊發樓低層18室，以415萬元放售，最後在零議價下沽出，創該屋邨新高紀錄，呎價約11,690元。

至於馬鞍山公屋恆安邨恆江樓低層43室一房戶，實用面積349方呎，放盤一星期即獲買家以400萬元承接，呎價11,461元料亦為屋邨新高。

對於資助房屋招後樓價再創新高，城市大學建築科技部高級講師潘永祥認為在居屋抽籤結果公布後，將釋放更多購買力，該類房屋樓價會再被推高。

資深物業投資者吳龍飛亦稱，由於新居屋設禁售期，故無阻整體樓價繼續上升，加上有消息指未來有機會活化補地價政策，故吸引購買力轉投該類市場。他補充，不少公、居屋買家都為同區分支家庭，為求搶盤，部分不介意高價入市。

至於紀惠集團行政總裁湯文亮表示，資助房屋的確有高價成交，但同樣有減價個案，而較明顯的是該類物業交投量已經減少，反映可以高價入市的買家開始對市場採取觀望態度。

新盤UPDATES︰Grand YOHO呎價破頂 天璽兩房全港新高 (21:45)

【東網專訊】新盤高價成交暢旺，各區天價破頂成交不斷湧現，無論大細面積單位均備受熱捧，市場料下月發展商推盤態度會更趨積極。

●Grand YOHO第2期低層戶呎售逾2.5萬破頂
新鴻基地產(00016)位於區內的Grand YOHO第2期，今日(7月30日)再錄成交，以招標形式售出2伙，分別為第5座6樓C室，實用面積1,126方呎，成交金額2,831.5萬元，呎價25,147元，呎價創該期新高；另一伙為第5座38樓E單位，實用面積898方呎，成交金額1,964.38萬元，呎價21,875元。

●天璽高層兩房售近4600萬 料創全港新高
新鴻基地產旗下西南九龍天璽剛連沽2伙，其中第20座第1區82樓B室兩房戶，實用面積693方呎，成交價4,583.85萬元，呎價66,145元。中原亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指出，上述成交價料創全港兩房戶歷來新高紀錄，主要反映高鐵快將通車等效應，而中美貿易戰下亦推動資金流入物業市場，市區優質單位料持續受到追捧，售價有力再創高位。

同時，該盤今日(7月30日)亦售出第20座第1區72樓C單位，實用面積1,377方呎，成交價9,466.27萬元，呎價68,746元。

●瑧蓺一房戶呎售逾3.8萬 創項目新高
新世界發展(00017)旗下西營盤瑧蓺剛沽出33樓H室，屬該盤最後一伙一房戶，實用面積339方呎，成交價1,304萬元，實用呎價38,466元創項目新高。項目累售241伙，套現逾21.2億元，尚餘9伙待售。

●海璇首錄交易未有進展個案
新鴻基地產的北角海璇錄得開盤以來第1宗交易再未有進展個案，單位為第5A座6樓E室，原本於7月22日以1,247.4萬元售出。

●屯門珀居13號屋7516萬招標售出
英皇國際(00163)旗下屯門洋房項目珀居，當中13號洋房今日(7月30日)透過招標方式售出，成交價7,516萬港元，呎價26,997元。

該洋房實用面積約2,784方呎，屬三房包括兩套房間隔，花園及天台面積分別約1,988方呎及928方呎，連泳池及兩個車位。該項目由14座洋房組成，開售一個月內累積售出4座，共套現近4億元。

●NAPA洋房交易再未有進展
會德豐地產旗下屯門NAPA錄得一宗交易未有進展個案，單位為C29號洋房，原於本月20日以3,667.92萬元售出。該單位將於本周五(8月3日)上午11時至下午2時再度招標。同系將軍澳CAPRI同樣於本周五招標單位，單位為12號洋房。

lm

有藉口換新嘅

美國樓市轉穩！6月待完成房屋銷售轉升0.9% (22:04)

【東網專訊】美國6月份待完成房屋銷售按月升0.9%，扭轉前一個月跌0.5%的勢頭，並是3個月以來首升，升幅亦大過市場預期的0.1%，反映在供應增加、減稅和就業市場強勁下，樓市有穩定下來的迹象。

富貴

專家話遲d新盤開價會有壓力

香港邊個無壓力

咁就可以換新盤

10M買到瓏門3房

【新界成交】瓏門3房戶劈價120萬元易手
中原地產蔡偉傑表示，屯門瓏門現減價成交，為6座中層J室，
實用面積663方呎，3房套房間隔，叫價1,200萬元，業主見中美貿易戰陰霾未除，
股市波動，加上樓市交投回落，對後市信心動搖，近日叫價態度軟化，
見準買家攜票誠意洽購，最終劈價120萬元，以1,080萬元沽出單位，呎價16,290元。

買家扑中傻瓜，非常好彩

香港住宅樓價持續攀升。差餉物業估價署公布的最新數據顯示，截至今年6月份私人住宅售價指數報389.4點，按月再上升約1.64%，已連升27個月，再創歷史新高。

上述指數自2016年4月開始至今年6月累積升幅已達約43.5%。

至於今年首6個月私人住宅售價指數已上升約10.4%。對比2017年同期升幅9.3%，高出約1.1個百分點。

點解我買左個到銀行估價一個月先跳得一次價
少成交？

成交少會跳得慢d

係咪主力牆先? 理論上冇入則比消防局點都唔合防火規格，不過冇人理啫

但唔能夠排除越嚟越多人咁做，不幸有人火災出事，消防署會採取行動針對改裝開廚

如果講規格就一定唔合㗎啦，原裝圖唔係咁又冇入則比BD、消防署，不過一般好少人理嘅，如果你賣出就睇買家喜唔喜歡

往後風險就係BD及消防署針對改裝做嘢嘅啫，依家唔做嘢唔代表以後唔可以做

個個月都跳都算唔錯啦

利申：單楝無乜成交，升既次數少

門小事啫，就算有問題到時裝返佢，開廚要冇明火，有smoke detector, 回復原狀同加裝嘢都係大工程

同意

有得碌，但你最後買唔成的話，d積分係會響退錢時收番。留意番，你最好響發卡銀行係有戶口，如果唔係你要響credit card draw番筆退款番黎會好麻煩，轉去其他銀行的戶口的話，要收手續費的

睇錯左 以為講緊新樓入票碌卡

想問呢度有幾多巴絲屋企做燈糟，係咪真係會抹到人都癲？

2000萬樓

同問，成日好驚有蟲屍

有姐姐抹-整
完全唔理都得,睇唔到就算-整
得老婆打掃-千其唔好整

住緊其實都好方便 不過預搭出去地鐵站果程好貴

揸車？想問返工車程要幾耐？
交通方便我諗點都講唔上

其實搭出去 錦上路同 yoho mall 啲車番工時間好密
我開頭都驚交通唔方便 但係入左黎覺得ok
不過你預搭出去地鐵站已經要7蚊 自己諗

方便定義已經跌到新低

咁你咪買地鐵站上蓋囉

既然咁多人入飛，梗係加推去咁d貨

好快有一話 一個客入200張

我有錢直接買圓方上面啦

其實都係賭大細 起站咪當我贏

人地講緊你個”方便”定義

咁你咁介意我收番囉 唔好嬲

好平之嘛，啱啱成左單天璽8x樓6xx尺4千5百萬

邊有咁好閒情嬲你
唔好咁ff

咁就好了

其實我都係分享下
不過無啦啦有人話方便定義已經跌到新低
我先回應下

人地無講錯喎

每個人要求唔同既 你當我要求低囉
都係討論下

一日一百一個月都三萬.jpg

多謝

唔係，唔牽涉結構嘅，沙磚砌牆當泥水裝修嘢，廚房個幅例外，可能用防火磚結嘅

室內住宅結單層紅磚，打盡3米高，唔係做站又要刀巴鐵300一支又English bond/poland bond砌十米高嗰啲，唔使

向海嗰邊或者view幾好，地勢高，前面冇遮擋

屯公5:00都唔算好塞，到咗屯門翠寧花園，可接受

成交少咗。post 都慢咗

樓價UPDATES：住客轉租為買抗加租 (12:29)

【東網專訊】【14:53】為免再被加租，個別租客轉租為買，決定買樓入市。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●跑馬地康蘭苑高層單位，實用面積994方呎，三房一套間隔連車位，獲租客以55,000元租入，實用呎租約55元。

●筲箕灣莊士軒中層A室兩房單位，獲用家以約666萬元承接，實用面積約353方呎計，實用呎價約18,867元，新買家為同區客。

●上環MANHATTAN AVENUE低層2室，實用面積約403方呎，兩房間隔，外望市景，原叫價850萬元，及後降至780萬元並獲買家承接，減幅逾8%，實用呎價約19,355元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣昇悅居6座高層C室三房戶，望山景，實用面積約602方呎，原以約1,250萬元放盤，後來獲該單位租客洽購，議價後以約1,128萬元成交，實用呎價約18,738元。

●將軍澳中心3座中層B室，實用面積約684方呎，三房一套間隔，原業主以1,150萬元放售，經議價後減價60萬，減幅逾5%，終以約1,090萬元連租約沽出，實用呎價約15,936元。

●將軍澳嘉悅1座中低層C室一房戶，獲區內客承租，每月租金約17,000元，實用面積372方呎計，折合呎租約45.7元。

●將軍澳新都城2期8座高層D室，實用面積441方呎，兩房間隔，以約770萬元沽予上車客，實用呎價約17,460元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗PARK YOHO Genova第15B座高層C室，實用面積526方呎，兩房間隔，獲租客以14,500元承租，實用呎價約27.6元。

●粉嶺中心F座中層6室三房單位，實用面積約535方呎，獲外區家庭客斥資16,500元承租，實用呎租約30.8元。

●馬鞍山居屋富寶花園2座高層K室，實用面積約431方呎，兩房間隔，於一個月前放盤，原叫價約550萬元，外區換樓客睇樓數次後，於已補價自由市場以540萬元承接，實用呎價約12,529元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
業主持貨3年即出售套現。將軍澳峻瀅有額外印花稅(SSD)鬆綁貨業主反價10萬港元，轉售即獲利227.3萬元離場，單位升值31%。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●西半山樂賢閣高層A室，實用面積684方呎，兩房間隔，以1,438萬元易手，實用呎價21,023元。

●大坑尚巒低層F室，實用面積398方呎，一房間隔，原叫價860萬元，終以842.8萬易手，實用呎價21,176元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●尖沙咀名鑄低層B室，實用面積817方呎，一房間隔，原以2,060萬元放售，零議價獲承接，實用呎價25,214元。

●奧運站君匯港5座高層C室，實用面積541方呎，三房戶，原開價1,325萬元放售，經議價後減價約17萬元或1.3%，最終以1,308萬元獲買家承接，實用呎價24,177元。

●九龍塘公務員樓蘭開夏道28號成交，低層戶，實用面積1,696方呎，以3,880萬元連一個車位獲承接，實用呎價22,877元。

●將軍澳峻瀅II 1座高層C室，實用面積764方呎，三房間隔，原開價950萬元，終以960萬沽出，實用呎價12,565元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山海栢花園3座高層H室，實用面積412方呎，兩房間隔，以810萬元易手，實用呎價19,660元。

●沙田河畔花園A座高層06室易手，實用面積269平方呎，兩房間隔，以511萬元沽出，實用呎價18,996元。

●沙田第一城46座高層B室，實用面積284方呎，兩房間隔，以591萬元易手，實用呎價20,810元。

●東涌映灣園15座中層G室，實用面積756方呎，三房間隔，享機場海景，獲韓籍家庭以853萬元購入自住，實用呎價11,283元。

●深井碧堤半島1期8座高層H室，實用面積521方呎，兩房間隔，以715萬元沽出，實用呎價13,724元。

士多房可唔可以作為睡房用途?

好pro，完全唔知up乜

引你左行右行行行下買野

係

果到停車場個紅綠燈真係好過癮

有大西北特色，騎牛

但係唔好行呢

你訓得落咪ok

Sure轉到？

轉perm先定俾人contract end 先

理得你好唔好行，引到你課金就得啦

呢個咁抵嘅

【呎價創新高】第一城實呎首見2.1萬 2房逼600萬
文章日期：2018年7月31日 17:16

新界上車屋苑屢創新高，其中沙田第一城呎價首見2.1萬元，呎價創屋苑新高。

中原分行區域營業董事黎宗文表示，沙田第一城41座中層A室，實用面積284方呎（建築面積395方呎），兩房間隔，獲區內上車客以598萬元承接，實呎21056元（建呎15139元），呎價創屋苑新高。

沙田真係咁好

你仲想點

【加推加價】利奧坊‧凱岸加推52伙 折實實呎高見3.8萬
文章日期：2018年7月31日 21:26

市區細戶呎價驚人，恒地（0012）大角嘴利奧坊‧凱岸今加推6號價單，開放式單位折實呎價高逾3.8萬元。該價單涉及52個單位，包括首推的連平台特色戶，定價介乎599.1至1320.7萬元，扣除最高5%優惠後，折實價介乎約569至1254萬元，折實實呎26803至38157元，呎價最貴一伙為實用176方呎、連101方呎平台的1座3樓D室開放式單位，定價706.9萬元，折實671.55萬元，折實實呎38157元。

發展商同時公布銷售安排，周六將發售8個單位，包括3伙開放式、3伙1房戶、2伙2房戶，定價599.1至1218.8萬元，折實569至1157萬元，實呎26803至36367元。項目自6月初推出以來，累售401伙，總套現金額超過26.18億元。

睇bank
最安全咪以after mpf 黎計囉

我簡林太
個綠化環境幾正

咁急因爲擇日入伙？

點知賣家有冇入則合唔合規格？

我見佢3房改2房，廚房變左開放式，唔係明火

我諗都係得開口問

如果有入左則賣得樓應該都有文件show到俾你睇

一直唔明沙田貴過九龍樓係咩玩法

又話wechat有美心月餅買，完全唔見

Park yoho同嘉湖邊到交通方便
一定係park yoho

世界級基建
真駁全宇宙
唔買就搵笨柒

林太先係要食屎果個

我都鍾意林太個環境

搵唔返回覆，試下回樓上再樓上，你買天水圍都係因為同其它區有個差價係度，當其它區賣緊1000萬既時候，林太賣800萬唔出奇

新盤UPDATES：發展商進取 加推單位呎價料創新高 (20:44)

【東網專訊】新盤定價進取，有發展商剛加推全新價單，個別單位折實呎價將挑戰區內新高。另外亦有其他發展商將項目部分單位加價，同時加推單位於本周六(8月4日)發售。

●利奧坊．凱岸開放式戶折實呎價3.8萬 挑戰九龍新高
恒基地產(00012)旗下旺角利奧坊．凱岸上載全新6號價單，加推52伙，其中呎價最高單位為第一座3樓D室，實用面積176方呎，另連101方呎平台，折實呎價38,157元，挑戰九龍區開放式戶呎價新高。

該批單位價單定價由599.1萬至1,320.7萬元，呎價由28,213至40,165元，折實價由逾569.14至逾1,254.66，折實呎價則由26,803起。而價單平均呎價32,195元，而折實平均呎價30,585元，較首張價單的23,912元高27.9%。

●MALIBU四房戶逾2000萬沽
據一手銷售資料網資料，會德豐地產旗下將軍澳日出康城MALIBU剛沽出1A座58樓A室，實用面積1,087方呎，四房雙套間隔，成交價2,080萬元，實用呎價19,135元。

●The Grampian 1伙加價200萬 累加50%
據一手銷售資訊網資料，由興勝項目管理負責銷售的九龍塘The Grampian其中1伙加價約2.1%，單位為5樓A室，實用面積2,077方呎，價單售價由9,700萬上調至9,900萬元，呎價則由46,702增加至47,665元。該單位由2016年9月推出以來已加價4次，累計加幅50%。

●晉海兩期共13伙最多加價16%
據一手銷售資訊網資料，新鴻基地產(00016)旗下將軍澳日出康城晉海昨晚(7月30日)修改價單，其中10伙加價約3至16%，加幅最多為第1A座2樓A室，面積795方呎，另連217方呎平台，價單售價由1,590.6萬元上調至1,845.1萬元，最新價單呎價為23,209元。另外晉海II亦有3伙加價約1至5%，加幅最高為3B座36樓F室，價單售價由768.6萬上調至807萬元，最新呎價為23,528元。上述加價單位將於本周五起發售。

●PARK YOHO Milano周六開售328伙
新鴻基地產副董事總經理雷霆表示，旗下元朗錦田北PARK YOHO Milano連日來收票反應理想，落實原價加推220伙，折實平均呎價14,580港元，落實周六(8月4日)開售328伙，價單市值逾28億元。價單顯示，是次加推單位價單售價由515.6萬至1,680.8萬元，呎價15,813至24,906元，最高折扣維持16%。

簽左臨約，責任係邊個到？

8:00開門。

有得炒，已經有人喺條龍講收餅券

據聞5張賺160蚊

簽左約即係接受現狀交收。
問題係因為唔合規格，銀行上來驗樓唔批按揭會點處理。

臨約簽左，銀行唔借錢
fp唔到即係賠細訂 / 大訂？

我諗都無得處理多

搬屋真係好辛苦

唔驗樓就冇問題？

最差我都fp到，係怕有咩問題發生，因為我咩都唔識

想問下意見
有間九龍樓仔300尺，放緊租 銀行估價4.5-5.0M
尚欠50萬按揭

如果想換樓，都係收租用。（現樓就完死約，可吉售）
九龍區budget 7.5M 請問有邊區/盤好介紹？

定係還有其他更好建議呢？

有冇人等緊馬頭圍港人首置

你覺得你能抽到既機率有幾多？

好低但抽下囉 反正唔夠錢比2成首期，抽中就要抽唔中再等下

2部機STANDBY

流料

可以FULL PAID 咁咩問題都無

出現了

呢期港島低水，七球半 budget 黎北角搵下兩房，可能有驚喜

【炒賣月餅 致富置業】低調置業討論區（203）

我食架咋

唔夠搬龍門辛苦

自用餅

問下言巴囉

就黎要設立首置自用餅
炒餅要俾額外稅

倫敦巴金